【旺角警民衝突】法官詢問主控可否加控縱火，並協助辨認被告

【旺角警民衝突】法官詢問主控可否加控縱火，並協助辨認被告

去年農曆年初一深夜爆發旺角警民衝突，多人被控暴動等罪名，前日（十九日）開始作結案陳詞。當中九名被告昨日（二十日）繼續在西九龍裁判法院應訊。主控官繼續陳詞，並播放影片指認被告。

主控官提出一份文件，列舉出控方所認為的被告行動時序，指控第一被告持透明水樽行去豉油街掟向警察，以及之前曾襲擊警員及警車。就該名被告的控罪，辯方律師提出可能另有一位身形及衣物相似人士在附近示威；法官郭偉健則在庭上研究該名被告被捕後、在警署拍攝的照片，研究其上衣圖案及鞋帶；主控說並非單憑衣物定罪，而是包括一連串行動的連續性、身高和身形均是一致等因素。法官主動提示，稱該名被告可能還有放火的行為，問主控可否對該名被告加控縱火罪。主控對法官說可以考慮，因為該被告有連續參與旺角各處暴力活動的意圖。

第四被告遭控方指控為影片中人，但在影片中該人為金髮，而被告被捕時並非金髮，主控官解釋，稱拘捕該人時，已隔了兩週，頭髮改變顏色是可以解釋的。針對控方提出、認為拍攝到第四被告的影片，法官稱在影片中該人兩手持磚，是否和另一宗暴動案有關？主控說有嫌疑但證據不夠。

庭上又播放無線互動新聞及銀行閉路電視影片，指控第六被告向警察擲磚。主控官著警員上前，到證人台教法官如何放大影片、加減速度，由法官自己去看片段。 法官說在事發前的晚上十點，於朗豪坊的片段也有疑似這名被告的人士。

主控官又表示，本案第八、九、十被告主要是靠他們自己招認才能檢控。法官又接納了控方將被告在警誡下所作的口供呈堂。

至於第七被告，主控官稱他作供時承認了身穿藍白色頸巾，以及另一段錄像中的人也是他；並承認了警察錄影會面的內容真確，包括有去用手套掘磚。主控說基於他坦白承認會面的內容真確並承認了手機上發訊息提及暴動，因此他在旺角參與暴動是絕無疑點，辯方律師以「旁觀者」抗辯並不成立，所謂一時貪玩、「食花生」、趁熱鬧等，其實是自主、自願(voluntary)及有意識的行為；正當防衛（自衛）的議題，第七被告自己並沒有提及，所以亦不能成立。

根據香港法例第二百章，縱火罪一經循公訴程序定罪，最高可判處終身監禁，不屬縱火類別的其他罪行，則最高判囚十年。今年四月被裁定暴動及縱火罪成的楊家倫，因暴動罪判囚四年九個月，縱火罪判監四年三個月，同期執行；楊家倫是目前因旺角警民衝突而被入獄人士中，判囚最重的一位。

法治?食得架?

又唔見你地話主動加柒警酷刑罪

放火唔使為自己行為負責呀而家？

三權合作

佢有連續參加行為 加上主控官只係考慮 我估呢一屆政府應該唔加控

說好的法治呢？
有事就叫市民支持
有利益就第一個賣港
我屌你老母呀

法官提示下姐

最動罪本身就包埋放火行為
雙重定罪，同支那國仲有咩分別

班支那賤種五毛死全家啦

On9

法治

痴撚線

起撚左法官郭偉健底出黎

守護法治 反對槍權丫拿

五毛好撚準時開工

CLS法官

又係呢條ON

無證法官玩殘入境處

觀 塘 法 院 主 任 裁 判 官 郭 偉 健 被 揭 發 數 月 前 遺 失 身 份 證 後 ， 一 直 拖 延 補 領 身 份 證 ， 原 因 是 等 候 今 年 七 月 至 九 月 免 費 為 五 八 及 五 九 年 出 生 人 士 換 領 智 能 身 份 證 ， 以 逃 避 支 付 三 百 九 十 五 元 補 領 費 用 ， 事 件 糾 纏 至 今 仍 未 解 決 ， 而 郭 所 需 的 換 證 時 間 已 過 。 入 境 處 前 線 人 員 對 事 件 深 感 不 滿 ， 批 評 郭 無 疑 是 要 納 稅 人 補 貼 他 換 證 ， 而 律 政 司 及 入 境 處 遲 遲 未 採 取 相 應 行 動 ， 亦 有 縱 容 包 庇 司 法 人 員 的 嫌 疑 。

入 境 處 消 息 指 出 ， 郭 偉 健 數 月 前 遺 失 身 份 證 ， 在 申 請 補 領 時 卻 拒 付 三 百 九 十 五 元 補 領 費 ， 指 入 境 處 應 該 免 費 替 他 辦 理 補 領 手 續 ， 理 由 是 他 五 九 年 出 生 ， 快 將 輪 到 他 更 換 智 能 身 份 證 。 郭 官 又 指 自 己 的 身 份 證 是 被 人 偷 去 ， 責 任 不 在 他 ， 故 更 加 無 理 由 要 再 損 失 多 四 百 元 補 領 費 。

等 候 免 費 換 領 智 能 證
入 境 處 前 線 工 作 人 員 指 出 ， 不 論 任 何 理 由 ， 遺 失 身 份 證 是 當 事 人 保 管 不 力 ， 加 上 該 三 百 多 元 並 非 罰 款 ， 而 是 辦 證 費 用 ， 若 郭 獲 得 豁 免 交 費 ， 等 同 要 納 稅 人 為 他 繳 費 。 該 前 線 人 員 又 指 郭 糾 纏 不 肯 交 費 ， 令 入 境 處 要 額 外 撥 出 人 手 處 理 其 個 案 ， 浪 費 部 門 的 資 源 。

他 又 指 出 ， 依 照 《 人 事 登 記 規 則 》 ， 遺 失 身 份 證 需 在 十 四 天 內 辦 理 補 領 手 續 ， 但 至 今 已 事 發 半 年 ， 郭 仍 拒 絕 付 款 補 辦 申 領 身 份 證 ， 已 經 算 違 法 ， 郭 身 為 法 官 卻 視 法 例 如 無 物 ， 入 境 處 及 律 政 司 又 不 作 出 行 動 ， 執 法 部 門 有 縱 容 違 法 之 嫌 。

本 報 就 此 事 向 郭 偉 健 求 證 ， 郭 以 書 面 回 覆 ， 承 認 身 份 證 早 前 被 偷 去 ， 已 向 入 境 處 查 詢 補 領 事 宜 。 對 於 是 否 拒 付 補 領 手 續 費 ， 郭 解 釋 說 ： 「 入 境 處 職 員 稱 只 會 發 給 本 人 新 智 能 身 份 證 ， 並 須 收 取 三 百 九 十 五 元 。 由 於 政 府 正 免 費 替 市 民 換 領 新 的 智 能 身 份 證 ， 自 己 就 應 否 收 費 的 問 題 與 入 境 處 有 意 見 分 歧 ， 現 仍 等 候 入 境 處 的 決 定 。 」

郭 偉 健 又 稱 ， 他 在 處 理 今 次 補 辦 身 份 證 事 件 上 ， 從 沒 有 透 露 自 己 是 裁 判 官 ， 通 訊 地 址 也 是 自 己 的 住 址 ， 故 沒 有 濫 用 法 官 身 份 或 任 何 權 力 。 他 認 為 傳 出 消 息 的 人 士 不 知 詳 情 ， 才 對 事 件 有 所 誤 會 。 入 境 處 發 言 人 則 以 事 件 屬 個 別 個 案 ， 故 拒 絕 置 評 ， 亦 不 願 評 論 拒 絕 補 領 身 份 證 的 可 容 忍 時 限 有 多 久 。

屢 審 大 案 言 論 出 位
入 境 處 於 去 年 六 月 廿 三 日 起 ， 開 始 為 全 港 合 資 格 的 市 民 更 換 智 能 身 份 證 ， 從 該 日 起 不 會 再 簽 發 舊 款 身 份 證 。 入 境 處 消 息 稱 ， 所 有 補 領 身 份 證 的 人 士 一 概 獲 補 發 智 能 身 份 證 ， 同 時 仍 須 按 法 例 繳 付 三 百 九 十 五 元 手 續 費 ， 郭 官 不 應 以 即 將 換 領 智 能 身 份 證 為 由 ， 混 淆 視 聽 ， 否 則 每 個 月 有 過 萬 人 遺 失 身 份 證 ， 人 人 都 可 免 費 換 證 ， 加 重 公 帑 開 支 。

四 十 五 歲 的 郭 偉 健 於 一 九 五 九 年 出 生 ， 其 所 屬 組 別 更 換 智 能 身 份 證 的 日 期 為 今 年 七 月 廿 六 日 至 九 月 廿 五 日 。 八 二 年 在 港 取 得 大 律 師 資 格 的 郭 ， 九 二 年 加 入 司 法 機 構 任 裁 判 官 以 來 ， 經 他 手 審 理 的 大 案 不 少 ， 也 常 有 出 位 之 言 論 ， 近 期 較 矚 目 的 是 歌 手 周 永 藏 毒 案 ， 他 判 處 周 感 化 十 八 個 月 的 同 時 ， 竟 別 開 生 面 開 列 條 件 ， 要 周 蒐 集 資 料 ， 於 稍 後 親 自 向 法 庭 解 釋 毒 品 的 禍 害 。

另 外 ， 四 年 前 漁 農 自 然 護 理 署 沒 收 疳 積 散 小 販 陳 伯 所 飼 養 的 獼 猴 「 金 鷹 」 ， 事 件 鬧 上 法 庭 亦 由 郭 偉 健 審 理 ， 郭 以 人 道 理 由 行 使 酌 情 權 ， 將 「 金 鷹 」 發 還 陳 伯 ， 郭 當 時 更 質 疑 漁 護 署 ： 「 重 動 物 而 忽 略 人 ， 天 理 何 在 ？ 」 陳 伯 早 前 病 逝 ， 陳 伯 兒 子 獲 漁 護 署 批 准 繼 續 收 養 「 金 鷹 」 。

而家香港d法官真係得啖笑。
香港法治沒有被破壞？

召喚大律師公會八婆 + 石永泰 + 楊岳橋

等佢地鬧人未睇過unhealthy wind判詞

又一垃圾官

咁如果有三個人喺facebook約條女出黎強姦佢破埋處，咁除咗強姦罪之外，係咪要告埋不誠實使用電腦，蓄意傷害他人身體，同埋非法集會？

法官只負責審理案件。
檢控係由律政司做。
全部角色都有特定功能，要確保審訊公平公正。。

你法官做埋檢控角色，本身都已經預設左被告有縱火，被告人仲邊有可能獲得公平審訊機會？仲未計疑點利益歸於被告既原則，而家審暴動罪既官好似完全無視。根本香港司法已被完全破壞。lee個就真係沒有疑點啦

加控縱火?

其實有無證據先

義士

個法官係咪打算轉做控方證人

被辯方律師盤問？

所以我不嬲都睇唔起殖民地法官

根本只係COSPLAY

屌你老母

直接判啦,開乜鳩庭

咁仲洗乜開庭？一開波判罪啦
三權分立？三權合作就真
我地香港人唔好再拎"香港有良好法治基石"依點嚟打飛機
根本已經法治崩壞

開庭討論點樣入你罪

同中國古代啲公堂一撚樣，做樣

點解審呢類案，疑點利益都去晒原告，要疑犯證明自已冇罪?

之前有班人係咁叫義士返香港受審, 都ON 既

根本就係殖民地法官, 幫手砌生豬肉

讀law冇好人

上面嗰班係陶君行來

屌你老母閪5毛收聲

幫手砌生豬肉

殺無赦

法官做埋主控嗰份

屌你老母咁都得

咁不如律政司摺咗佢
以後法官自己提控自已審埋好唔好？
香港根本已經冇法治可言
連法官都要愛國

郭文貴接受專訪時說國安、公安早已滲透在香港各處，這一點絕對可信。1949年解放前後，中共除了滲透黨員在香港，也一直在香港培養黨員。傳聞梁振英是地下黨員，大家都不知道真假；但看他處理異己分子的手法，絕對是阿爺那一套，否則他也不可能官至國家領導。香港的共產黨員絕對不少，「六七暴動」時已經有六、七萬參與者。當時香港是英國殖民地，已經有那麼多黨員滲透了；回歸後更名正言順每天150人，20年來已經有超過一百萬大陸人來了香港。算這一百多萬新移民中，只有10%是中共派來的，已經是十多萬人，數量比「六七暴動」人數多得多。

唔計每日150人，1949-1997期間，共匪已經係香港，不斷收篇各種各類人入黨。

根據以上推測，唔難明點解香港有權有勢既，越嚟越紅。以前專業形象只係掩飾，當黨覺得冇需要，就叫你做返自己就可以

公民抗命

有撚病

個官真黃絲黎架
做到咁條友咪可以上訴推翻判決囉

乜法官可以做埋檢控果份 辯方要求傳開槍黑警上庭又唔比，淨係信哂控方d「可靠證人」